<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="quotes">
        <item>Visste du at du forbrenner ca. 0,15 promille per time</item>
        <item>Visste du at shotting og rask drikking gjør at kroppen ikke rekker å registere alkoholen før du tilsetter den mer? Da er risikoen for å miste kontroll stor!</item>
        <item>Nyt alkohol med måte, det vil både gjøre din kveld bedre og andres kveld mer hyggelig</item>
        <item>Det er ok å ta en shot med venner, men pass på at du ikke tar en for mye</item>
        <item>Ca 90 % av alkoholen forbrennes i leveren, resten utskilles i utåndingsluften, urinen og svetten</item>
        <item>Evnen til innlæring synker drastisk etter 0.4 i promille</item>
        <item>Alkohol gjør at hjernen blir selektiv slik at du lettere irriterer deg over småting</item>
        <item>Med promille fra 1.4 og oppover kan du få blackout</item>
        <item>Drikker du fort, er risikoen for blackout større</item>
        <item>Drikker du sprit, risikerer du å få for høy promille for fort</item>
        <item>Det beste rådet mot fyllesyke er å ha drikkevett dagen før</item>
        <item>Slutter du å drikke i god tid før du legger deg, minsker sjansen for å bli fyllesyk</item>
        <item>Er promillen høy, kan det være farlig å legge seg på stigende promille</item>
        <item>Er du ofte på fylla, øker risikoen for overvekt og ernæringsmangler.</item>
        <item>Alkohol inneholder mye kalorier og karbohydrater </item>
        <item>Alkohol kan gi dårligere treningseffekt både på kort og lang sikt.</item>
        <item>Alkohol gir dårligere prestasjonsevne</item>
        <item>Planlegger du på forhånd hvor lite du skal drikke, er det lettere å holde seg til målet</item>
        <item>Spiser du et godt måltid før du begynner å drikke, blir promillen jevnere og litt lettere å kontrollere</item>
        <item>Alkohol er dehydrerende; drikk vann mellom hvert glass alkohol</item>
        <item>Det er ingen skam å tåle minst</item>
        <item>Er du syk, stresset, sover dårlig, eller bruker medisiner e.l. tåler du mindre alkohol, enn når du er frisk og uthvilt</item>
        <item>Alkohol gjør at du fortere mistforstår andre mennesker og situasjoner</item>
    </string-array>
    <string-array name="welcomeMessages">
        <item>Hei</item>
        <item>Halla</item>
        <item>Hallo</item>
        <item>Whats up?</item>
        <item>Hallois</item>
        <item>Skjer a?</item>
        <item>Skjer?</item>
        <item>God dag</item>
        <item>Ha en fin dag</item>
        <item>Hallo</item>
        <item>Que pasa?</item>
        <item>Morn</item>
        <item>Åssen går det?</item>
        <item>Står til?</item>
        <item>Läget?</item>
    </string-array>
    <string-array name="genders">
        <item>Velg Kjønn</item>
        <item>Mann</item>
        <item>Kvinne</item>
        <item>Annet</item>
    </string-array>
    <string-array name="counties">
        <item>Velg Fylke</item>
        <item>Akershus</item>
        <item>Aust-Agder</item>
        <item>Buskerud</item>
        <item>Finnmark</item>
        <item>Hedmark</item>
        <item>Hordaland</item>
        <item>Møre og Romsdal</item>
        <item>Nord-Trøndelag</item>
        <item>Nordland</item>
        <item>Oppland</item>
        <item>Oslo</item>
        <item>Rogaland</item>
        <item>Sogn og Fjordane</item>
        <item>Sør-Trøndelag</item>
        <item>Telemark</item>
        <item>Troms</item>
        <item>Vest-Agder</item>
        <item>Vestfold</item>
        <item>Østfold</item>
    </string-array>

    <string-array name="cat1Titles">
        <item>Hvorfor bruker vi alkohol?</item>
        <item>Fakta om alkoholbruk</item>
        <item>Hvordan virker alkohol på kroppen</item>
        <item>Blackout</item>
        <item>Promille</item>
        <item>Toleranseutvikling</item>
    </string-array>

    <string-array name="cat1Texts">
        <item>Vanligvis brukes alkohol for å oppnå glede, avspenning og lettere sosial omgang. Noen bruker også alkohol for å få sove, dempe angst, depresjon og smerte, fylle et tomrom i livet, eller dempe abstinenser. Denne form for bruk vil virke mot sin hensikt i det lange løp fordi alkohol gir dårlig søvnkvalitet, og kan påvirke psykisk helse negativt. I Norge har toleranse for atferd som følger med ”fylla” bakgrunn helt fra vikingtiden. Å bli ruset later fortsatt til å være den viktigste egenskapen ved alkohol- bruken i Norge.</item>
        <item>Alkoholomsetningen i Norge økte med 40 % fra 1995 til 2009.\nDet registrerte forbruket i 2012 var anslått til 6,21 liter per voksen innbygger – da teller man ikke med smuglervarer og konsum utenfor Norge. Det uregistrerte alkoholkonsumet står for ca. 25–30 % av totalforbruket.\nØkningen skyldes i hovedsak en kraftig vekst i omsetningen av vin.\nMenn drikker i gjennomsnitt oftere og mer enn kvinner, med unntak av vin.\nAndelen som drikker alkohol flere ganger i måneden (2 ganger eller mer) har økt i alle aldersgrupper, og økningen har vært særlig sterk blant de over 50 år.\nTil tross for en reduksjon i konsumet blant ungdom de siste årene, er konsumet og beruselses-drikkingen fortsatt betydelig.\nUnge jenter drikker alkohol og blir beruset like ofte, eller mer, enn gutter.</item>
        <item>Alkohol tas opp gjennom slimhinnene i tynntarmen og magesekken og går over i blodet.\nMengden alkohol i blodet blir målt i promille, og en promille betyr ett gram ren alkohol pr liter blod.\nKonsentrasjonen av alkohol i blodet (promille) øker raskt, spesielt hvis du ikke har spist på en stund og magesekken er tom. Vanligvis tar det bare noen minutter etter inntak før du kan måle alkohol i blodet.\nDersom du drikker på tom mage, kan maksimal alkoholkonsentrasjon i blodet (promille) oppnås allerede etter 15–30 min, og en stor alkoholmengde kan være nærmest fullstendig tatt opp i blodet på mindre enn 1 time.\nVed inntak av kullsyreholdige drikker som champagne, rusbrus og drinker med kullsyreholdig mineralvann tas alkoholen ekstra raskt opp i blodet.\nDrikkes alkohol på full mage eller i forbindelse med et måltid, vil det tas langsommere (opptil 3 timer) opp i blodet.\nDen første tiden etter et alkoholinntak vil alkoholkonsentrasjonen i blodet være stigende.\nNår all alkoholen er sugd opp og noenlunde jevnt fordelt i kroppens celler, oppnås det høyeste punktet for alkoholkonsentrasjonen i blodet (promille) etter alkoholinntaket. Etter dette vil alkoholkonsentrasjonen i blodet synke.\n95 % av alkoholen som kommer over i kroppen brytes ned i leveren. Ca. 2 % skilles ut i urinen, ca. 2 % via utåndingsluft og ca. 1 % via svette.\nAlkoholforbrenningen foregår med konstant hastighet, slik at alkoholpromillen i blodet synker med cirka 0,15 promille per time.Hos personer med et jevnlig, hyppig og stort alkoholforbruk kan forbrenningen gå raskere, opp mot 0,30 promille per time, og i sjeldne tilfeller enda raskere.</item>
        <item></item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="cat2Titles">
        <item>Lykkepromille</item>
        <item>Angst og depresjoner</item>
        <item>Reptilhjernen</item>
        <item>Overvekt og Ernæring</item>
        <item>Huden din</item>
        <item>Sex</item>
    </string-array>

    <string-array name="cat2Texts">
        <item></item>
    </string-array>

    <string-array name="cat3Titles">
        <item>Dårligere treningseffekt</item>
        <item>Redusert prestasjonsevne</item>
        <item>Påvirkning av hormoner</item>
    </string-array>
    <string-array name="cat4Titles">
        <item>Dagen derpå</item>
        <item>Ikke sov på stigende rus</item>
        <item>Drikkevettsreglene</item>
    </string-array>
</resources>